點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

唔使衝出嚟屌我話冇人講就你講， 我上個月開始已經講緊， 但冇人理。 我哋係咪已經變咗少數派。我哋仲要打立法會選舉條線， 盡可能幫本土陣營撇除不利因素。目前大概只有500人左右參閱過文章

參考文章
主題：就立法會選舉活動建議指引的主要建議修訂提出意見

本人希望就選舉管理委員會的立法會選舉活動建議指引中的主要修訂內容第五章(第5.37(a)段)-投票站主任可作出安排，方便有特別需要的選民(例如 70 歲或以上的高齡長者、孕婦及肢體傷 殘以致行動不便的人士 )投票，甚或優先投票及(第5.86段)-在各點票站列明供公眾人士進入觀看點票過程的範圍可容納的人數及入場登記安排的兩項修訂提出意見。

本人強烈反對以上兩項內容，選舉管理委員會是一個獨立及非政治性法定組織，其職責是確保香港特別行政區的公共選舉在任何時候均是在公開、公平和誠實的方式進行。但選委會提出的上述兩項內容，無疑是偏幫社會某一類人士及影響公共選舉的公開公平性質。

首先， 就有立法會選舉活動建議指引中的關第五章(第5.37(a)段)-投票站主任可作出安排，方便有特別需要的選民(例如 70 歲或以上的高齡長者、孕婦及肢體傷殘以致行動不便的人士 )投票，甚或優先投票的修訂內容提出意見。本人認為這項建議會令到社會大眾認為選委會特別優待高齡人士，令到社會大眾失去選委會維護公共選舉的公開公平的信心。此舉難免令到社會大眾認為公開支持該項建議的民建聯立法會議員周浩鼎及其派別成為既得利益者, 因此我建議消委會取消此項修訂，以挽回民眾對公共選舉的信心。

其次，就第五章(第5.86段)-在各點票站列明供公眾人士進入觀看點票過程的範圍可容納的人數及入場登記安排。馮驊指出上次區選點票時出現程序問題， 因公眾不明白點票程序而造成衝突。不過， 本人認為選舉必須公開透明， 限制監票人數無疑是阻礙公眾監票。 向監票民眾清晰講解點票程序及控制在場秩序， 是選舉主任理所當然的責任。 政權不能以保障票站秩序為名， 剝奪香港市民的權利， 此舉無疑會引起民眾的不忿， 及反映選委會的建議傲慢及無能。

最後， 本人懇請選委會能夠尊重市民意見，重新審視新一年立法會選舉活動指引修訂建議。

香港市民 敬啟

日期: xx/4/2020

Send去 電郵: eacenq@eac.hk

內裏有反對優先部分選民同反對限制點票人數意見書， 麻煩各位順便喺ig share

選舉管理委員會（選管會）今日（三月九日）公布就立法會選舉活動建議指引作公眾諮詢。諮詢為期三十日，至四月七日為止。
（I）投票站的排隊安排
馮驊法官說：「二○一九年區議會一般選舉投票日，當選管會知悉多個票站出現人龍，已立即指示投票站主任根據平等原則作出靈活安排，例如讓未能長時間站立的選民坐下等候，並記下他們的輪候位置，以便在輪到他們的輪候位置時安排他們到發票櫃枱領取選票。」

「在投票日及選舉後，社會上有聲音建議為某年齡層或身體狀況不適宜長期站立的選民作出特別安排，以縮短他們排隊的時間，甚至優先進入投票站投票。我們希望公眾就選民排隊安排方面，向選管會提出意見，包括是否為有特別需要選民，例如七十歲以上高齡長者、孕婦及肢體傷殘以致行動不便人士作特別安排，甚或讓他們優先投票。」

最後兩日， 你哋可唔可以幫下我

幫推

換過個標題會唔會好啲啊

p牌仔一日一post, 換個兩三次了都冇人理

覺得個標題太長喇
可以簡約啲

push

聽日仲有一次機會， 希望吸引到人

加油
見你好早已經講緊

無人講咪你講囉 見到呢款標題自動skip

推 告急呀

幫你推下

下次開POST, 唔洗加一句, 點解冇人講
每件事總有第一個做, 唔洗每次做第一個都要講呢句, 明唔明

成個月前已經有人講

不過照推

Deadline fighter, come on!

Push

Tui

我都唔想嘅師兄， 講咗幾次，上個月已經講緊了

上個月開始已經講咗， 但你哋都唔肯睇

推

推 呀

up

呢個真
成撚日話冇人講真係on99

推.

done

已send

唔可以比掌心雷打尖呀

我都覺得係， 我已經開咗四五個post， 3月16已經講緊了

雖然send左 不過都係慳氣
政府不嬲都係意見接受 態度照舊

Pushhhhh

4月7號到期， 應該點開post先多人睇

Pushhh

佢講到明要書面通知，電郵係無用既

唔該曬

推

借個位黎推
閪到全公司都上網屌柒佢
逢支那有關既POST 都推一推呢間野

有冇做藥廠巴打絲打(3): 移民顧問 澳X製藥幫到你! 拒絕紅色企業

記得支持下，推介比多D朋友睇
好撚多花生食

唔好放棄呀

On9諗法：
如果長者保皇優先投晒票
佢地係咪冇咁易配票？

唔計選舉主任之後後鳩DQ票同黑箱作業

因應公共衞生考慮，為盡量減低疫情因公眾聚集而在社區擴散的風險，選管會將不會就建議指引舉行公眾諮詢大會。市民可於四月七日或之前，將書面意見寄交灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不獲考慮。

推啊

老人家投完票話唔定搵人搞鳩 後生仔

擺喺ig上嘅網誌暫時只有550名手足觀看and send

一推再推

推完又推

推呀推

推到無得再推

推推推

繼續推

寫左

置頂了

Share出去

Sent

做野啦手足們

開email send嘢喇喂

一早send 咗

叫埋班fd一齊sd

幫手推

pisg

Send 咗 Share埋俾人一齊send

推爆!!!

呢件事我3月中開始講， 但基於而家冇時間， 所以我開呢個標題， 為此向各位道歉

衝呀各位

即send

pish

Pish

push
上熱門

想講 就咁留emoji係唔會trigger到個系統計你呢個係一個有效留言
對推文冇幫助的

各位推啊！我p牌冇得推。

Ok

幫推 你老尾馮華

推呀

真心呢啲正經post好少人推
反而啲黃圈內鬥明嘲暗諷好多人都樂此不疲
多謝樓主咁有心

Pushpushpush

pusj

推推推 推上熱門啦

深夜推

Pushhhhhh

Pishhhhh

pishhhh

pishhhhh

推！！！

pishhh

tuiiiiii

pushhhhhh

1

推2

推3

推4

一早Sd過
幫推下

寄左好多次

失緊業，比唔比得錢食飯都成問題

send

Push上熱門

解體中國、唯一出路

核彈!!!唔想輸就入黎，今次真真真春袋

晨早sd咗email

狂推

值得做sd封email好快，有時間自己打仲好
利申自己打既

推爆佢

快D Send Email

開工啦

推佢老母

推行

拋磚幫手推 自己再執

優先投票

1. 互助應出於義務：當有需要人士求助時，工作人員會與在場排隊的選民協調，有賴香港人的良好公民質素，雖然每人排隊時間是平等，但很多時侯也願犧牲排隊時間，讓有需要人士優先進場，充分體現公民社會互助互愛的精神。更重要的是，這份出於義務的互助並不存在剝削他人權利，從而確立選舉過程能公開、誠實及公平地進行，也有助減少爭拗，維持票站秩序。

2. 無窮無盡的「誰有特權」問題：周末上班族、需要將小孩交給託兒所才能投票的家長、訂了機票要趕在某個時間投票的人，他們的特別需要也能得到照顧嗎？如果他們因沒被歸類為優先人士而錯過投票機會，豈不是違背公平原則？

3. 年齡劃分過於粗疏：七十歲以上之居民並不一定不良於行或不能久站，他們仍可以是個身體健康的人，而近年社會經常強調讓弱勢人士有尊嚴地生活，若然硬性劃分七十歲以上能有優先權進入票站投票，可被視作年齡歧視之論，也未免會傷害他們的自尊，相信社會並不樂見。

4. 瓜田李下：過往數屆選舉有政治團體經常被指接載長者前往投票站，有賄選、種票云云之說，而是次選管會的建議已在網上議論紛紛，被憶測是讓部分政治團體受惠，有舞弊之嫌。故此，選管會有責任釋除公眾疑慮，並基於公平原則，不應設立優先投票，從而減少不必要憶測，否則恐怕嚴重削弱選舉公信力，更會令選管會蒙上不公之嫌，加深社會撕裂。

5. 台灣作為參考：台灣規定「行動不便、乘坐輪椅或其他不適久站的民眾，可經由投票所工作人員洽商在場民眾禮讓，優先進入投票所投票」，這反映了基於公平原則，台灣並沒有劃一實施優先投票的措施，而行動不便者亦仍要先諮詢在場民眾才能優先進入，符合公開、誠實及公平之原則。由於香港人公民質素極高，相信選管會可以借鑑。如果想疏導投票人流，最能治標治本的方法是增加票站、票箱及工作人員數目。

限制公眾監票人數

1. 公眾監票是履行公民責任，確保權利的實現：
《選委會條例》指出「選管會職能、權力及責任為確保選舉過程是公開、誠實及公平地進行」，故票站工作人員應盡最大能力方便公眾監察點票程序及公職人員，以確保整個過程達到上述三個原則，而非限制公眾監票人數，將空間收窄。

2. 市民的憂慮：從近屆選舉的投訴數字急增（票數不符、無理拒絕進入票站監票、點算問題票標準不一），反映市民對選舉過程能否公平、公開、公正進行有所擔憂。面對普羅大眾對選舉過程的不信任，有關當局應積極作出檢討的回應，而非逃避問題根本，壓縮市民監察選舉過程及公職人員的空間。

3.加強工作人員的培訓以及公眾教育：票站主任需熟習《選委會條例》及面對各種特殊情況的應對方法，令他們熟習整個流程，盡量減少人為犯錯的可能。若然選管會認為是市民認知不足(例如公眾監票區域、點票流程、問題票的定義及處理手法等)，應考慮於選舉前以不同渠道向公眾進行解說或提供指引，除了能減少誤填選票的情況出現外，也可釋除公眾疑慮，免被胡亂猜測，從而減少不必要的爭辯。

4. 監票方式行之有效：票站現場有劃分的公眾監票區域，部分票站也安排了座位，香港公民質素極高，必定會遵守規矩。加上每個票站也有警員駐守維持票站秩序，即使有衝突發生，忠誠勇毅的警員定必迅速化解。

5. 建議：如果旨於疏導票站人流，應選取較大的場地作為票站，增派人手維持票站秩序，以方便市民監察選舉過程及公職人員，確保選舉過程是公開、誠實及公平地進行。絕對不應該限制公眾監票人數，剝削市民監票的空間。

電郵左

我覺得可以加返個重點落選委會人手安排不足從而令2019區議會選舉排長龍
翻查紀錄，2015年選委會聘請14,700名工作人員，當届投票人數為1,467,229；2019年聘請工作人員數量為約20,000名而當届投票人數為2,943,842

快啲上熱門

擁

屌你老味，係咪send封email都懶

sent

幫你 post

真係緊急，唔怪你

PUSH

仲要反對埋初選經費呀!!!!

寄！

已SEND
推！

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

2

3

至憎呢啲濕鳩標題

推，唔好讓手足心血白費！

3月中已經開始講咗四五次， 但都冇人理， 咁我改呢個標題， 其實都唔能夠稱得上係標題黨

deadline fight gogogo

已send, pish

自己作咗篇長文send咗

ig網址大概有800人左右， 連登大概二百人左右， 我諗應該得1000人左右電郵，唔應該開多個post, 定係繼續等人入

有冇師兄可以開多個post， p牌仔仲未開到， 內容照copy得啦

得，send緊多謝手足提醒

推 每條線都盡做

Pish!

SEND左E-MAIL

我send埋去1823
佢話唔關佢事囉屌

Push push

你個topic 唔夠挑釁 引唔到人入嚟

email sent

最後今日 推

再推

幫手share得唔得 一個人推唔郁呀

Email已sent
推

推！！

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

pushhhh

任務完成，幫推

呢啲先應該推上熱門

我sent左啦

推!!!!!!

推!!!!!!!!!!!!! 最後一日

推!!!

必推行動

多謝各位幫忙

多咗好人睇到喇

J2 production

Youtube戰線，有位手足拍片，keep住揾啲中立少少嘅內地人傾計，需要支援，唔好比班五毛狗騎劫咗comments

今日死線呀

我幫你推下

Tuiiiii

Push deadline fighter

Sent!

睇左三個範本我覺得呢封最高汁

推 今日呀

tui

email sent, tui

好似無人知，推推！

Push arrr

推上去

push
封信可以強調長者無條件有優先投票權利會鼓吹恃老賣老嘅風氣